政協倡去掉殖民符號 從港道路名開始

【全國兩會】政協倡去掉殖民符號 從港道路名開始 激發幼兒愛國情懷

全國政協小組會議在北京舉行。政協委員佘德聰建議中央政府，促使特區政府去掉和減少殖民政府留下的符號，例如由香港地名和道路名開始。

他又說，港人回歸後都是國民，無論「一國一制」還是「一國兩制」，「愛國」是基本義務，認為香港應關注幼兒愛國情感教育，從小培養和激發幼兒愛國情懷。

政協委員王貴國則指，不少青少年及群體不太了解內地，各界推動相關工作時，要針對青少年特點，如推廣中國傳統文化時，結合當代文化。

ok習近平伉儷紀念殮房

解放路
建設大道

我記得我fb見到不知幾撚多台狗仲嫌麻煩....嫌咩?嫌去中國化,撇清蔣中正遺毒麻撚煩不如專心拼經濟wo

中共呢招咪好波,照搬台狗個套,一樣搞到人咁反感,但係意義完全唔撚同

我睇唔到改街名同愛國有咩關係

事在必行

Btw幾時將康莊道改名叫解放路
塞到仆街

皇后大道中 - 建設大道中

唔會有人反對

香港人唔會反對

接受唔到

死共狗

改條習近平道俾人踐踏

洗小朋友腦

支持還原

干諾道西
西住吉通

干諾道中
中住吉通

告士打道
東住吉通

皇后大道西
西明治通

皇后大道中
中明治通

皇后大道東 （現皇后大道東和金鐘道）
東明治通

德輔道西
西昭和通

德輔道中
東昭和通

般含道 （現般咸道）
西大正通

堅道
中大正通 （西段）

上亞厘道 （現上亞厘畢道）
中大正通 （東段）

堅尼地道
東大正通

東海旁 （現軒尼詩道）
八幡通

怡和街
春日通

高士威道
氷川通（中文：冰川通）

英皇道
豐國通

干讀道 （現干德道）
出雲通

寶雲道
霧島通

彌敦道
香取通

太子道
鹿島通

地方

原本名稱
更改名稱

太平山
香ヶ峯（中文：香之峰）

皇囿 （現京士柏）
九龍競技塲

大鐘樓 （現中環畢打街一帶）
昭和廣塲

黃泥涌谷
青葉峽

兵頭花園 （現香港動植物公園）
大正公園

淺水灣
綠ヶ濱（中文：綠之濱）

堅尼地城
山王台

香港仔
元香港

行政區劃
香港日治時期，日治政府將全香港分為28個區域，每區設立一個區役所管理區內事務。香港重光後雖然未有直接沿用，但奠定了香港日後發展分區管治的基礎。

香港島12區

地區位置
地區名稱

中環
中區

上環
西區

西營盤
水城區

石塘咀
藏前區

堅尼地城
山王區

灣仔
東區

鵝頸
春日區

跑馬地
青葉區

銅鑼灣
銅鑼湾區

筲箕灣及北角
筲箕湾區

香港仔及薄扶林
元港區

赤柱及石澳
赤柱區

九龍9區

地區位置
地區名稱

尖沙咀
湊區

紅磡
山下區

油麻地
香取區

旺角
大角區

深水埗
青山區

九龍塘
鹿島區

九龍城
元區

九龍東部
啓徳區

荃灣
荃湾區

CLS

唔做死全家

知己一聲拜拜遠去這都市
要靠偉大同志搞搞新意思
照買照賣樓花處處有單位
但是旺角可能要換換名字
真係改既話, 已經唔想留係香港了

太子-> 明澤
皇后大道->麗媛大道？

毛澤大道東

威爾斯親王醫院->李克強總理醫院？

知己一聲bye bye遠去這都市

屌那星，咁辛苦落嚟腥港做乜鳩
啲街名一樣，啲人講普通話，分唔清我喺邊

共產黨打到黎啦
港島九龍新界無得避